Madd-i Muttasil est défini comme le Madd ‘Connecté’. Cela se produit lorsque le hamza suit l'une des lettres Madd dans le même mot. Dans un tel cas, le récitant doit prolonger le Madd jusqu'à quatre fois plus que le Madd naturel (ou 4 intonations).
L'application du Madd-i Muttasil est obligatoire, nous l'appelons donc Madd-i Waajib.
Le hamza peut être écrit sous deux formes différentes avec une haraka ( ُاَ اِ ا ) ou sans haraka ( ء ). Pour ceux qui ne sont pas familiers avec la langue arabe, il peut être difficile d'identifier les mots comme ‘connectés’ ou ‘séparés’. Dans le but d'aider les lecteurs, il existe des Corans spécifiquement imprimés de manière à faciliter la détection de Madd Al-Muttasil et Madd Al-Munfasil. Il vaut la peine de les consulter pour leur praticité.
Si le hamza qui suit une lettre madd apparaît sous cette forme (ء), alors c'est un Madd-i Muttasil (lettres Madd et hamza combinés dans un seul mot), tandis que s'il apparaît sous la forme ( ُاَ اِ ا ), c'est un Madd-i Munfasil (lettres Madd et hamza séparés dans deux mots différents).
Dans les exemples de Madd-i Muttasil ci-dessous, veuillez prêter attention aux lettres de couleur rouge qui prolongent ces mots dans le Coran. J'en ai aussi récité certains avec une mélodie pour embellir afin que vous essayiez d'imiter ma voix 😊.
Commençons la pratique 😊.